打造美國太空部隊 五角大樓向川普提六建議

打造美國太空部隊 五角大樓向川普提六建議

【大紀元2018年10月24日訊】（大紀元記者高杉編譯報導）美國國家航天委員會（The National Space Council）週二（10月23日）召開會議，並就建立美國太空部隊的問題，向川普（特朗普）總統提出了六項建議，以便使這個武裝力量的第六兵種能夠更快地誕生。

據《國防新聞》報道，該委員會的主席、副總統麥克‧彭斯（Mike Pence）表示，他預計川普總統很快就會針對這些建議採取行動。

彭斯開玩笑說：「他每週除了問我關於太空部隊的事兒就沒有別的。」

國防部副部長帕特里克‧沙納罕（Patrick Shanahan）提出的這六項建議包括:

創建一個統一的太空指揮部，稱為美國太空司令部（U.S. Space Command）。

• 就太空力量的立法提案提供指導

• 2020財政年度預算中為太空部隊制定預算計劃

• 規範機構間權威審查

• 為技術採購設立太空發展聯合機構

• 加強太空部隊與情報界的聯繫

這些建議中的大多數提法，比如建立一個美國太空司令部和一個太空發展聯合機構，都是副總統彭斯8月份在五角大樓一次演講中已經提出過的，該演講中提出了建立太空部隊，邁出了第一步。

沙納罕在這次會議上對彭斯表示：「建立太空部隊並非易事，但副總統先生，我們已經啟動了。」

沙納罕是五角大樓實施建立太空部隊計劃的負責人。他說，最緊迫的問題是創建一個太空開發機構，這樣，即使在太空任務不斷發展和變化的情況下，這個機構也將會提供快速發展的必要條件。他說，五角大樓目前正在為新機構起草一份工作聲明。

在長達兩小時的會議期間，美國國防部（Defense Department）、國務院（State Department）、美國國家偵察局（National Reconnaissance Office）和美國宇航局（NASA）的官員參與了建立太空部隊提案的制定。

一份長達13頁的備忘錄中列出了五角大樓目前的計劃。該報告稱，美國太空軍將吸收空軍太空司令部（Air Force Space Command）、海軍的太空和海軍作戰系統指揮部（Navy’s Space and Naval Warfare Systems Command）、海軍衛星操作中心（Naval Satellite Operations Center）和陸軍第一太空旅（Army’s 1st Space Brigade）。同時，美國國家偵察局基本上會同太空軍事機構分開運作。

三位現任和前任的太空官員被邀請在會議上就國家安全太空問題和太空力量問題向委員會發表演講。他們都強調，美國國防部需要創建美國太空司令部，以作為新建立的太空部隊的統一指揮部，並且需要新的國防部長助理來幫助和指導這個新的太空部隊。＃